《靈魂判官》

第一章

「
酗酒少女跳樓亡，父親自責痛哭

【本報訊】一名17歲女學生，昨凌晨飲酒後夜歸返回青衣住所時，遭父親責罵後因而跑上天台企跳，父親多番勸阻不果，少女一躍而下。其後少女父親立即跑落樓，緊抱愛女屍體悲傷痛哭。事後因傷心過度，由救護員攙扶送院。警方暫列有人從高處墮下死亡，正調查墮樓原因。

女死者郭芊瑜（17歲），與35歲父親同住於青衣邨宜業樓其中一個住所，據稱，阿欣在區內一間中學讀書，因留班一年，下月新學年將升讀中五。

夜歸少女酗酒害一生

昨日晨約2時，少女漏夜歸家，歸家後大吵大鬧，因而吵醒熟睡中父親。父親醒來後激動責罵少女，少女疑似受不了責罵，其後跑上天台。少女父親與少女在天台上對峙了十五分鐘，多番勸阻不果，少女一躍而下。事後父親立即跑落樓，緊抱愛女屍體悲傷痛哭。救護員到場證實少女已死亡，屍體由膠袋覆蓋，等候仵工移送殮房。警員在小女家中搜獲一張遺書。 疑似因學業壓力和學校人際關係不果而跳樓。

據父親透露，少女經常早出晚歸，歸家後又酒氣纏身。社工經常家訪，並告知少女若考試未能達標，則要再留班一年。並且在學校長期受欺凌，希望少女能夠轉學，轉換新環境。資深外展社工指少女正處於反叛期，父母說話很常聽唔入耳，再加上酒精影響，因而激動企跳。在進行溝通時，應細心留意子女的訴求，並利用適當的語氣和情況進行溝通。

記者李德星
」

「靈魂判官 駒-0028 接收靈魂。」我對著筆記說。

筆記從我手中脫離，於空中漂浮，接著打開記載著靈魂資料的那一頁。

「請問你係咪郭芊瑜小姐？」站在醫院病房前的我禮貌地問道。

一具殘存餘温的屍體敞於床上，而屍首被白布所遮蓋。

只有窗邊的那顆仙人掌為房間帶來半點生氣。

陽光穿透白窗簾，透徹出女孩的身影，藏在窗簾後的她沒有回應我。

「2001年8月7日23時41分24秒出世，香港荃灣仁濟醫院出生，2018年12月31日13時05分31秒死亡， 死因是從高處墮下，頭骨破裂。」我照著筆記的內容讀。

她依然沒有理會我，只是低頭雙手抱膝坐在地上。

「本人係靈魂判官 駒-0028 ，負責接收靈魂及進行審判，就著靈魂的價值觀，思考，想法等等判斷善惡，其準則分為「善」，「平」，「惡」。」接著我又說道。

看來她似乎不想回應我，但我有責任將條款完全宣讀，因此我只好繼續讀下去。

「審判其限為人間界嘅7日，你有權保持沉默，但我會以其他分式進行審查。」我說。

「係咪死神嚟接我？」 她以柔弱聲線向我問話。

「正確啲嚟講我係一個判官，唔係死神。」我說。

「我自殺咁唔珍惜生命，係咪要落地獄？」她說。

「所有一切都要……」我被她打斷了我的說話。

「我知道，我知道，我自殺，一切一切都係我嘅錯。」在窗簾後傳來女孩鳴咽哭聲。

「小姐你……」她再次打斷了我的說話。

「我唔想知，我唔想知，我咩都唔想知。」情緒開始激動，聲浪隨即增高。

凝聚的氛圍之下，哭聲顯得格外刺耳。

即使哭得天崩地裂，也不會獲得任何關注。

「啪！」房門被一名護士打開，她聽不見哭聲，也看不見我兩的身影。

從我身軀穿過，走到病床旁，為病床解開輪子的鎖扣。

那名護士已經看慣生死，對著屍體不為所動。

解開後將病床連同屍體推走，然後關門。

此時黑影站立起來，並走出窗簾外，哭聲也隨即而消減。

「我只係唔想見到我死左個樣，好恐怖。」少女雙眼紅腫，兩條淚痕掛於臉上。

少女穿著白色一字領露肩開衩上衣，並襯托藍短牛仔褲，加上白色布鞋。

帶著半點成熟，卻又遮蔽不了她的稚氣。

人死後會根據靈魂無意識所想的衣物而穿著，而衣著風格也會有助於調查。

「我有義務將離魂條款完全宣讀，因此希望小姐你留心聽落去。」我說。

人類死後，肉體和靈魂和在數分鐘後分離，分離後的靈魂稱為「離魂」。

而離魂條款則是解釋審判的需知，它包括了離魂的權益和責任，因此離魂必須清楚了解。

「可唔可答左我問題先？」雖然淚已停下，但卻裝作堅強。

「根據離魂條款，我有義務回答，請問。」

「我係咪真係死左？呢一切都唔係惡作劇？」

「你已經完全離開左呢個世界，無論你做任何野都影響唔到呢個世界，而係呢種狀態起呢個世界叫死亡。」

「好啦，你繼續講啦，我會留心聽。」她深呼吸了一口氣。

看來她已經接受了死亡的事實，終於從困惑中清醒過來。

許多人死後如入迷霧森林之中，接受不了死亡的事實。

死者以為能從現實中帶走些甚麼，事實上甚麼都帶不走。

幸好這個女孩找到出路，這對於調查有大大幫助。

由於我必須確定她是清楚了解離魂條款，因此我又重新宣讀一次條款。

接著便是調查的開始。

「一陣我會從你出生嘅記憶開始觀察，如果我有咩問題請你照實回答。」

少女點頭示意答應。

「如果比我發現你在審查過程中有說謊嘅話，你嘅評分會大大降低，知道嗎？」

「明白。」

我們雖然能看透一個人一生的記憶，但卻看不透人心，因此才雖要調查。

「咁我開始進入你嘅記憶。」

現實開始消去， 取而代之是她的記憶慢慢浮入於眼中。

在不夠三百尺的蝸居之中，臥室與大廳相連，室內雜亂無章，各種衣物雜物到處橫飛，如同垃圾場一樣。

年約六歲的小女孩於垃圾場中尋找她的小天地，她在雜物山之中找到一支口紅，便興奮得手舞足動。

叮叮叮……叮叮叮……，電話響起。

小女孩聽聲辨位找出電話的位置，並接聽。

「喂喂……請問是郭芊瑜爸爸嗎？」一把女人聲從電話中發出。

「揾爸爸？」小女孩回答。

「你係咪小瑜啊？」得知是小女孩後立即變回溫柔聲調。

「差啲唔記得咗，我爸爸話唔可以亂咁聽電話㗎，所以要拜拜啦。」小女孩匆忙地掛線。

「等等……等等……我係揾小瑜㗎，小瑜做緊咩啊？」在小女孩要掛線之際，提出了一個吸引小女孩的話題。

「我揾到支紅色嘅顏色筆，我可以用紅色劃畫啦。」小女孩舉起那支口紅，興奮地說道。

女孩說話時聲線過於響亮，嘈醒正在睡覺的父親，之後父親搶過電話接聽。

「郭芊瑜爸爸係咪？我地係學校果邊打嚟，想了解番小朋友嘅狀況，因為……」說話急促，語句之間沒有帶半點停頓。

「我要帶果陣自然會帶。」 說完這句話後，立即掛線。

「你啊，以後唔好點掂我電話啊，如果唔係打到你仆街。」 他恐嚇著女孩。

女孩不敢出哭，因為哭了只會招至皮肉之苦，她默默地把口紅藏在背後。

父親看見女兒沒有異狀後，又酣然入睡。